開車撞圍欄司機被捕 英國會大樓遭恐襲

2018年08月15日

開車撞圍欄司機被捕
英國會大樓遭恐襲

■恐襲發生後，警方隨即拘捕在車內的司機。美聯社

英國倫敦國會大樓外昨遭疑犯開車撞向行人和圍欄，導致三人受傷，傷者均沒有生命危險。肇事黑人司機當場被捕，暫未知他的行兇動機，他亦拒絕跟警方合作。警方將事件列作恐襲案件處理，是2018年英國首宗恐襲個案。

事發於當地時間早上7時37分繁忙時間，一輛銀色福特汽車高速在國會大樓附近的國會廣場逆線行駛，先撞倒數名正停下等待途人過馬路的騎單車人士後，再加速衝向國會大樓外的圍欄。現場發出巨響，涉事汽車隨即冒煙。受傷途人亦隨即倒地，等待救援，傷者隨後由救護車送往醫院治理。

■肇事車輛在撞向國會大樓外的圍欄後停下。

■警員從車內拉走疑犯（箭嘴示），並鎖上手銬。

疑犯拒合作

英國傳媒引述多名目擊者指，當時汽車的前進時速約64至80公里，不少目擊者指出事件「並不似一場意外」。亦有目擊者表示事發時，聽到有民眾尖叫，並形容現場情況「非常可怕」。有巴士司機駕駛巴士到現場後，就立即停車，聽從警方指示離開現場。由於英國國會正休假，沒有議員在國會內工作。倫敦的西敏地鐵站在事發後立刻暫停開放，附近街道遭警方封鎖，位於事發地點附近的英國最高法院亦已關閉。

警方即場將年近30歲的黑人司機扣上手銬，並帶離車廂。在現場並沒有搜到任何武器。據現場消息指，肇事汽車的車頭並未配上車牌。警方指相信他是蓄意撞人撞欄，獨自犯案，「我們現在首要正式確認疑犯的身份及其動機。他現在拒絕跟我們合作」。警方反恐部門正領導今次事件的調查。

■事件發生後，國會大樓外圍一帶遭警方封鎖調查。路透社

■肇事車輛停下前，曾撞向路上的騎單車人士。

特朗普：禽獸癲了

英國首相文翠珊亦在Twitter上慰問在事件中受傷的民眾，並讚揚提供緊急服務的人員能夠即時對事件作出反應。內政大臣賈偉德亦有發出類似訊息，而倫敦市長簡世德則表示正與警方緊密聯繫。美國總統特朗普在社交網站推文，指「那些禽獸癲了，必須以強硬和有力量的手段對付」。

英國國會向來均是恐怖分子襲擊的目標，而去年倫敦遭受的恐怖襲擊中，其中一次就國會大樓附近發生，事件導致4人死亡，包括一名警察。

英國廣播公司

下一則
下一則
意大利行車大橋崩塌至少30死